中國今日頭條、鳳凰新聞App「被下架」數周 被指不依法傳播訊息

Login

據中國應用程式商店消息指，官方部門要求將「今日頭條」等 4 個新聞資訊類應用程式下架。其中，「今日頭條」的下架時間最長，下載服務被停止 3 星期，直到 4月 30 日 15 時為止。

據國家廣電總局的微信公眾號指，「今日頭條」及「快手」兩個應用程式播出有違社會道德節目。有關當局已經與這兩個網站的負責人嚴肅約談，並責令他們整改。據稱，上述兩個網站長期無視法規訓誡，在沒有《信息網絡傳播視聽節目許可證》下仍持續製作不同節目，擾亂行內秩序。所以處以長達 3 星期的下架懲罰。
「今日頭條」昨日發表聲明指，他們將逐一落實整改要求。但從以往的監察來看，有關當局對新聞資訊類應用程式的監視愈來愈嚴格，「快手」早前因為存在未成年懷孕的主播，而被國家廣電總局約談，並要求他們加強節目審查和降低節目數量。
四款應用程式下架的期限分別為：
「網易新聞」暫停下載 1 星期，從 4 月 9 日至 4 月 16 日

「天天快報」暫停下載 3 日，從 4 月 9 日至 4 月 12 日 「今日頭條」暫停下載 3 星期，從 4 月 9 日至 4 月 30 日 「鳳凰新聞」暫停下載 2 星期，從 4 月 9 日至 4 月 23 日

資料來源：綜合報道
• 不想錯過新科技 ? 請 Follow FB 專頁

• 要入手生活科技潮物 即上 unwire store

The post 中國今日頭條、鳳凰新聞App「被下架」數周 被指不依法傳播訊息 appeared first on 玩生活‧樂科技.

作者個名叫login